---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:10
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-10

<br/>

按下一步蓮華諮詢所的門鈴，棄天帝放下蒼，讓熟睡的他暫時靠著門邊，然後脫下西裝外套蓋在他身上。

一步蓮華開門時只看見睡著的蒼，他左看右看沒看到其他人，不由得懷疑蒼是不是靠夢遊的本事走到門口。

『怎麼累成這樣？』一步蓮華將蒼一邊手臂放到自己肩上，讓他整個人的重量倚靠著自己。

直到一步蓮華又出來拉下諮詢所的鐵門，坐在車上看著他們的棄天帝才發動車子離開。

單手控制方向盤，棄天帝手掌按著胸口，莫名急促的心跳還沒有回穩。

『是你引起我的失控麼？蒼，也許我太低估你了。』

<br/>

待蒼睡醒時已是隔天中午，他盥洗後換了套白底手繪紫色石斛蘭的唐裝，走下樓時正巧碰到要上樓的善法天子。

『你醒了？我還想上樓叫醒你。』善法天子的表情有點失望。

蒼很慶幸他醒得快，否則讓善法天子愛的小鞭子打醒就倒楣了。

『蒼，快下來吃鱔魚帶來的湯圓！』一步蓮華吞下口裡的湯圓後喊道。

『善法你親手作了湯圓？』

善法天子點頭。『過年前應景試作幾顆湯圓，帶來讓你們試吃看味道好不好，還可以的話我會多作一點等過年時帶去給省立老人院的老人家們吃。』

一步蓮華關心山區孩子們的營養午餐問題，而善法天子則是關懷那些住在政府資助的省立老人院裡的老人家。

兩人都是為了公益忙碌奔波，卻經常一南一北無法相見，短暫相見也是拍心靈節目時的攝影棚內，很難像今天能坐下來一起吃頓飯。

『湯圓味道怎樣？好吃嗎？』

蒼咬一口湯圓，湯圓餡皮包裹著芝麻餡料，咬破後濃香的芝麻餡充滿整個口腔。『恩……混好粗……倘圓威島粉濃混香……閃魚尼口以改行賣倘圓。』

譯：恩，很好吃。湯圓味道很濃很香，鱔魚你可以改行賣湯圓了。

因為蒼顧吃湯圓導致說話含糊不清，一步蓮華與善法天子很不給他面子地大笑出聲。

蒼用不具威脅感的瞇瞇眼瞪視大笑的兩人，然後他自己也笑了起來。

新年假期能與好友一起吃團圓湯圓，溫暖的感覺能持續一整個新年。

<br/>

就在一切看似平和美好寧靜的元月三日，與台灣相隔一千八百公里的對岸地面卻開始搖晃，過了數小時後才在台灣的午間新聞報導左邊螢幕的跑馬燈出現餘震訊息，在電視機前看到的大部分觀眾都會相信是普通的餘震，但六道師可不會想得如此簡單。

蒼放下手裡的湯圓碗，還留有一顆湯圓的碗馬上被笑笑桃搶去吃掉。

只有善法天子發現蒼盯著手心一副不尋常的樣子，問道：

『蒼，發生什麼事？』

『這不是普通的地震。』蒼冷靜說道。

『輪量數晃……唔……是地殼能量釋放嗎？』一步蓮華嚥下湯圓後又重說一次免得輪到自己被笑。

湯圓這種食物既美好又造孽，任你蓋世英雄人物含著湯圓也只能說話含糊不清，然後無言接受被笑被消遣的命運。

如果不是事情很嚴重，蒼還真想反過來消遣笑笑桃，但他放棄這個機會，正色道：

『我只是猜想可能不是單純的能量釋放，幾天前台灣非地震帶的西南端也發生地震，據我的推斷這兩個地震可能有關聯。』

善法天子打開ECCPC迷你筆記型電腦，手指在鍵盤上按幾下打開網頁，赫然發現兩次地震的震央都在淺層，他驚訝道：

『不會是守護能量崩壞的前兆吧？』

『時候這麼快就到了？』一步蓮華也相當驚訝。

蒼搖頭。『我想這只是預兆，時候還沒有到。』

蒼並沒有打算把島嶼元靈的事情說出來，因為這事情過度危險，讓好友們知道的話他們也會有危險。

而且蒼剛剛收到只能以靈識閱讀的書信，信件內容寫到接下來還會在東南亞出現大震度的能量釋放，很可能會犧牲很多條人命，但可惜無法知道確切地點不能前往穩定當地的能量以阻止悲劇發生。

『看你的表情似乎還會發生地震，蒼，有什麼忙我們能幫的上嗎？』

蒼思考了一分鐘。『善法天子你可以額外安排一個過年時會撥放的心靈節目讓笑笑桃上嗎？我想有些事情得讓大眾了解。』

『沒問題。』善法點頭。

一步蓮華起身走到書桌拿來筆記本，將筆與筆記本拿給蒼。

蒼感謝地看著一步蓮華。『好友又給你添麻煩了。』

一步蓮華摸摸蒼的頭，說道：

『佛家有言：吾不入地獄，誰入地獄？再者，好友的用途不就是互相麻煩與互相陷害嗎？放心，這筆帳我會討回來，不會讓你欠著。』

援助完山區小朋友的營養午餐錢，還可以救助地震災區的災民，相信蒼會體諒災民的悲苦繼續賣身，啊不對，是待在異度公司當很閒散的風水部主任。

蒼看著笑笑桃似乎正盤算著想賣掉他的神棍笑容，不得不打斷笑笑桃的幻想。

『好友……』

『恩？』

『過於腹黑會有損修行，修佛之人該本著救苦救難的精神為苦難大眾服務，所以這筆帳你該跟佛祖討，就別算到我頭上了。』

蒼的瞇瞇眼因笑意而微彎。

善法天子看一步蓮華回不出話也不禁笑了，論神棍程度，蒼認了第二還有人敢認第一嗎？

一步蓮華無言地認輸。

<br/>

<br/>

<br/>

